[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (58) Tamron 28-200已推出

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
T70180 f2.8 - 新出, 輕身
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

LM

想問下
1. 85.8 on a7
2. 56.4 on a6xxx

影出黎大唔大分別？ po下fb ig
基本上淨係影呢個焦段，唔洗考慮廣角端
apsc好似輕d...

zeiss 55.8 定 sigma 50 1.4 A
成像sharpness差好遠？sigma散景靚d但係重死

新post留名

想問如果星期日想影日食嘅話我用ND1000疊ND64應該冇問題?
同埋手頭上冇日食眼鏡，全程經相機moon望應該冇問題掛?

a73同a7r3 點選擇好

散景上應該差無幾
但我之前用6300+56.4 而家用a73+28.2
感覺a73 sharp好多 可能因為影uncompressed raw

依家係咪帶單去毒氣室就可以換卡？

56.4等效 84/2.1, 散景計85.8會散多少少, 另外原廠支85.8應該sharp過 sigma支56.4, 未計機身sensor既差距。你就咁講a7 /a6xxx冇實際型號好難比較, a71 同a73已經差好多。
不過你話淨係fb/ig既話aps-c都夠用, 咁細張圖應該睇唔出太大分別。

要小心燒Cmos 同光圈葉
ND減到光，但擋唔到熱

要用影太陽專用嘅減光鏡先擋到熱?

淆底了

SONY有得換SD卡 之前仲買落幾張TOUGH M

我上個post都有post過呀，仲有巴打問過話要俾單先肯換
不過用咗咁耐用黎影相又唔覺有事

用緊Lexar 同Toshiba

有部A6400 + 18-135 kit想放，有保養，今年頭買，有興趣就tg我
tg: ufcfan

我本身係貪SF-M呢種慢少少嘅UHS-II卡個write speed夾到A7M3/R4得黎read speed又快
而家就變咗唔知搵咩replacement好，其他UHS-II卡貴到飛起
只係搵到美帝有個牌子叫ProGrade有呢種「慢少少嘅UHS-II」卡，不過買水貨又驚奶野

以下不負責任9估....
佢寫住 support V60 / V90既錄影機用既話錄影時有機會出問題。照咁睇我諗要去到用高bit rate機拍片 e.g. 480 Mb/s~write 60MB/S 以上既機先會出事? a系機錄影最高得100Mb/s bit rate ~ write 12.5MB/s, 寫得咁慢應該唔會出事掛

我用落XT4拍片 拍4K 10bit 422 400mbps 唔知會唔會死

ptt有人用落Panasonic S1出事

想問下大家影夜晚既有咩推薦？

有無巴打試過用a7iii
read唔到插卡槽卡1 但將兩張卡掉轉插又read到插卡槽1

多唔多巴打用tamron 70-180 ?

番到屋企即刻試吓先

機內format一次就得，試過一次

新 po 留名
我用緊

代fd問
依家出A73 淨機係咪大概11000-12000？
同埋邊度出好

幾錢?
好唔好用?

E mount新手
本身呢一兩年都煩緊買咩FF Tele鏡，原廠嗰幾支全部都又貴又重 得支70300G叫做啱筆直又可以旅行用
幾高興今年終於都有副廠出Tele仲要反應唔錯，個人對Bigma支100-400幾有興趣
有朋友用緊龍仔支70-180話好正拍得住70200GM，希望黎緊都出番枝遠d焦距黎撼Bigma

我係預訂嗰批
好似係$89XX

又輕光圈又有2.8
上山係幾方便
加上自帶微距
有分加

新po留名

Samyang 18mm, 35mm, T2875 計劃轉 T28200

我諗緊 70mm都keep到 F4 應該夠用

其實枝野最吸引嘅係100都keep 到 4.5
可以當24-105 f4用

最剎食係輕輕扭一扭已經超過75

用緊，對焦快、輕，正

Sigma 真係重死呀

終於見到有人比較tamron 28-200 同 sony 24-240 唔同焦距下的最大光圈值,
應該亦都係最多人關心個part

好像貼得麻麻地咁

哇好令人頭痛
本身有支1728 同24105
出咗28200我諗緊好唔好出咗支24105換28200

睇你要畫質定range

想問下大家知唔知70-300二手咩價位？

問題係28-100個range 都係2.8-4.5光圈咁上下算係幾大吓
仲要畫質好似唔錯
等睇吓遲啲有冇兩支鏡嘅comparison 再決定

你望下mtf圖應該有答案，同埋你追唔追個2.8

冇粒細細地嘅銀色貼紙貼埋Sony個O字中間個圓形咩?

想問下sigma 16.4 30.4肥花有冇得試
想放咗枝24.8佢

準備入坑
想問A7iii + ultra wide + 28-75/28-200
發現ultrawide鏡入面好似得Laowa 15/2唔係曲面？
買Sigma嗰啲都係曲到要裝150mm filter
買左H&Y嗰啲filter唔可以好似普通咁裝落支鏡度

另外大家T28-75 同 T28-200會點揀

冇

見k kwong fb用ND100000
巴打們小心

我都係同樣問題
我諗要真係等28－200賣街先會有comparison?
好想知唔睇光圈，28－200可唔可以取代到2875 同70180。

wide angle 諗緊支20F1.8G. 成像好似幾好。
起碼上到filter，唔駛驚整花。150mm filter 淨係支那nisi個架都過千，玩唔起。

巴打影星？ultra wide好難handle咁

好似6000幾，之前都有留意過下想買

有冇巴打用過rode videomicro? 個評價好唔好？想買支俾a6400用但香港好似唔見有賣？

我用1728

今日趁好天，拿返支舊鏡A mount 1635 F2.8出黎同部R4玩下，對焦速度及準度就唔好講啦，3張圖是用35mm影，最頂F5.6，中間F4，最低F2.8
2.8下係比較soft
F4 已經不錯
F5.6 就更好
之前用R2像素沒咁高，用2.8都沒咁soft
我少用wide鏡，所以一直keep呢支野防身，以舊鏡夾新機對我自己來講都唔太差

我用支2470GM，在35mm 下 影出來的感覺都好唔到幾多

Lm

求各位巴絲俾意見
話說小妹我想上full frame 啱啱見蘇寧canon 5D4淨body賣緊16k左右 少少心動 但係咁舊既機其實宜家仲抵唔抵屌？同埋會唔會遲d出R5會再跌多d價？或者會唔會有其他更抵屌既ff？

唔考慮nikon 太重了

A73/A7R3

sony會唔會太少長鏡配？
因為我係攞黎影運動/閒時追下星 但sony好似冇乜變焦長鏡 就算有都幾貴(?)

講個笑話，nikon重

ND1000都影到日蝕喎

手上仲有無摩打A mount 鏡的這留意

魔環誕生：a口索尼美能達螺絲刀鏡頭實現滿屏眼控追焦

ND1000 + CPL

Baader Solarfilm 5ND

最搞笑係canon就唔重

其實eos rp個size同A73差唔遠

人地話考慮緊5D3但nikon就唔考慮 因為重

7028 F4 F2.8都有
70-300
1848
2868 都有 應該都唔算少
仲有tamron 70180都又平又輕又快
當然冇canon有咁多代舊款

laea4 到而家都好貴

點解落左增距之後最大光圈減1級,最細光圈又唔會減1級架?
應該係得今日會用最細光圈

平有
70200F4 G
70300F4.5-5.6 G
tamron 70-180 F2.8
Sigma 100-400 F5-6.3
貴有
70200 F2.8 GM
100400 F4.5-5.6 GM
200-600 F5.6-6.3 G

唔計定焦GM大炮都已經有7支變焦長鏡,仲話少？

對比canon單反嚟講係少同貴嘅
但係值嘅

7支都話少我唔信會買曬7支囉,根本上呢7支已經可以覆蓋曬9成用途

tamron支70-180 f2.8都係九仟蚊左右唔會貴得過canon支小白2
sigma支100-400都係七仟幾蚊,唔算貴啦
Sony支200-600目前以原廠鏡嚟計其他原廠都未有添,而且又唔算太貴抵食夾大件添

咁a73個size都z6都差唔遠喎

我諗緊28-200成像會比2875差幾多
我係啲又要輕便又想成像靚嘅人
雖然依家用緊nikond5600 + T2470都覺得幾夠用啲成像又靚
但如果28200拎去旅行應該可以影多好多野

Ultrawide我用緊tokina11-20 （aspc 16-30?)
轉FF都想有返支闊少少既鏡
雖然想玩下sigma鏡不過見佢曲面就果斷放棄左
啱啱先買左啲光害filter無理由用唔到幾次就要棄

去過玻璃維亞影 又係香港影過幾次
我覺得後期執返靚最難😂😂😂

1728 + 2875/28200 好似都幾全面
不過1728比起其他定焦ultrawide夠唔夠用？

都係睇你影咩多，日常旅行就1728好夠用

但如果你成日要影星空大景，咁就wide d、大d光圈啱你多d

不過定焦ultrawide唔易用

一直諗緊入tamron 70-180
但夾A9係咪得番10fps ?

ultra wide 闊1mm個視覺差好遠，但基於重量 size 價錢考量揀左1728，畀個參考你: 2.8光圏影星20秒可以壓到1250 iso。旅行28200好啲，但兩支都好最好帶多支wide會穩陣啲。

有d興趣sigma 1424 2.8

中意canon/單反/ovf嘅話5D4而家個價無得輸

想問下有冇買左sony tough memory card既巴打拎左去換？
打去sony問佢話要擺底，冇得即換？ 重要只可以銅鑼灣換，又要走過兩轉海

補lin

有關為受影響的SF-M系列、SF-M和SF-G系列TOUGH規格SD記憶卡提供更換計劃的通知

[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (57) Tamron 70180 已推出

上個post有巴打問過，要拎單去換

單我有，同埋login 返sony account都有record

問題係sony cs話要擺底張卡check，冇得即換
唔想又要走兩轉，又唔可以去旺角換

預左冇得即換喇

佢都冇stock

工作關係唔係成日有時間過去
之前整過兩次headphone已經趕到想死

係唔係唔拍片就冇事

YES

我算好彩，我有4張M tough主力影相，之前拍過片都冇出事
好彩旅行d片咩事都冇

巴打你有冇諗住換？

我張卡三個月貨仔，影左千令張raw都係冇問題
佢唔講有事由自可，一講就型住型住咁

唔該巴打

等騰龍出e mount版100400同150600應該更好

唔急用既話

我4張都水貨呀，有得換我都想換

期待可以用係支70-210 f4 beercan到

強國人咁樣幫支sigma 2470 art既入塵事實去解話

推呀
有興趣就搵我

想買直倒 你哋會買原廠定副廠

副廠

副
基本上好少用
1/5價
張相pq又唔會差左
諗唔到買正版既理由

唔介意重可入，但唔介意重仲有更好選擇，例如14.8

用緊副廠，快門手感好撚差

啱啱買咗了 原廠2500 真係太貴

其實14-24DN都已經唔算重啦，我旅行都係用佢，R4用24mm開crop mode當埋35mm玩都仲得

用緊Meike，快門幾紮實

點解唔用又買？

我前後有3粒
用來用去都是兩粒互換多

星期6試機粒fz100影左800張都仲有70%

重有個問題係
如果唔係預大量影大頭想直倒方便啲
根本唔放帶出去
機鏡揸手定放係袋都好撚重
免得過都唔會想帶直倒

我都係用meike,我覺得好聽d叫紮實，直接d就係好硬
仲有粒joystick好唔靈敏，打斜推一定唔得

其實我差唔多次次都落直倒，可能我當初應該買原廠先啱

貪佢夠平 又夾到我部73同r3
唯一缺點係前轉盤反應有啲遲
不過幾百蚊收貨了

好似都冇咁多啦
70200跌嘅同時佢都跟住跌
肥花上面都係5千幾中起跳

想買70180
係咪成成最好
同想問下有無分期？

新手想入坑 10000 budget
影相（主要人像同街拍）同拍video
依加先買a6400 是否不智？
同埋影人像有咩鏡推介？ Sony FE 35mm F1.8好似好貴咁
求指教

A6400 + sigma 3寶

budget所限無不唔不智既
將貨就價

想問吓16-55mm F2.8 G 同 Sigma 三寶
大家會prefer邊樣？

我會選1655， 方便又有質素
到時低光唔夠用先再加返支sigma 30

有錢梗係1655..

大家鍾意邊支70200 ？

Tamron好正，但用落a9好似得番10fps

拍室內片full frame有咩鏡頭好
宜家用緊a6400+laowa 9mm暗角問題有d嚴重
諗緊上a73
但本體+是但一支zoom都差唔多兩皮

sony支20.8?

我用R3咋嘛
買GM會唔會後悔呢唔知
唉心大心細都唔知揀邊支好

一支平D又輕D
一支原廠有型但重好多
畫汁又唔會差好遠

支 70-200GM重到癲…之前借過去影F1, 日日揹住好辛苦，基本上唔落單腳拎唔到10分鐘…

上SHOWROOM玩過70200GM,真係好正
之前用支70200/4 完全比唔上
連重量都輸成條街

配a6100好似表現唔到支鏡

a6100
a6400
a6600
三部機都係用緊同一塊cmos,同一個處理器，點會a6600表現到但係a6100表現唔到
係冇a61 a64 冇ibis枝鏡又冇防手震會麻煩啲

1655真係好吸引

Sigma 16mm唔夠wide? 9應該變形變得啦喎

touit 12

啱啱踏入sony，想入部a6400玩住先，遲啲有可能會上a7。
咁想請教下應該入支1655定入t1728+t2875好

你咁玩我會叫你儲多陣錢直上a73
apsc機+ff 超廣角 好唔著數

一步到位
A73+T2875玩住先
遲D再入1728

a73 + 28200

有冇師兄聽日去拎T28200

但係a73冇得反mon 有時想同女朋友去旅行果陣拍啲vlog，所以想買6400的之後升a7果陣可以有多部機拍vlog同旅行輕身啲

tamron 17-28 apsc 同ff用都ok
但係唔知17mm apsc夠唔夠wide拍二人vlog

雖然買定ff 鏡for 將來升級係好，但用係aps 浪費左

如果唔係短期內會升ff 機
買支16-55 好d , 或者10-18f4 加支18-105 f4
後者呢兩支二手都有價有市， 平買平入當租鏡

*玩e mount 建議玩下支24za

A6400冇防震，如果上Gimbal又會比較累贅
上年同女朋友去關西就係用6400+Weebill Lab拍Vlog
舉一陣已經攰攰地，早2星期放左

如果只係因為要反MON，考慮可以睇下新出嘅ZV-1
有電子防震，效果唔錯
專為拍Vlog設計，影相又唔差
但得24mm唔多夠wide
另外電池續航都係窄窄地，但可以邊差邊錄

唔該哂咁多位巴打
或者我考慮下都係買返a73+t1728先
vlog就用返電話拍自拍vlog算 其實都係講廢話影啲嘢 好似為咗咁買6400再加ff鏡好唔抵

用緊a6500
有ibis影相應該冇問題？

諗緊 好唔好放左支t 28~75 換28~200 算，
簡單方便d,但又無咁利，煩

你要range一定換

跪求rx巴 x2

其實冇都冇咩問題嘅
反正晚景一定落腳
日頭就更加冇特別

講開腳架，巴打有乜入門款介紹？本身用a6100

幾多筆直先

無乜concept，最基本而又夠用就好

menfrotto befree

out 左少少筆，1千樓下有無推介

而家E 20 2.8有冇優惠

用緊百諾腳 小弟鳩痕想換menfrotto for sony個支

唔會後悔 me R3 +70-200GM 用慣左習慣左個重量

有冇人買zv1? 街價最平幾錢？

究竟a74幾時出呀 等到頸都長

想問下好唔好用？我仲用緊贈品腳
筆直～$2500 會唔會有更好推介？

同埋扭腳同啪腳邊隻會好啲？

對a74冇咩期望 最多就係俾多個反mon+real-time tracking你 所以最終都係揀左a73

以前d啪腳啪得多會鬆

拍vlog買部zv-1算

用緊R3+ F43M 閃，想玩離機閃
A7 II 果陣用過神牛，後來換左R3 成日 miss fire, TTL 間唔中傻左，唔想再買神牛

諗緊買多支 F45RM + FA-WRR1 做雙燈
定買 Nissin NAS 果套 trigger + receiver, 第日買埋佢支 MG80 Pro 好
Nissin 對 SONY support 好唔好？

有冇人用緊Sigma 14.8？覺得點

R3同73用xpro trigger同x2t無問題

想要4k60p

睇住隔離Panasonic S1都有4k60p，再睇下sony連A7R4都係得4k30p，真係恨死隔離

神牛先唔講made in china，佢質素真係麻麻
以前試過富士X-Pro2連埋枝TT350借俾人用，裝枝燈果陣成日都接觸不良，裝拆十幾次先work
跳過黎sony之後再買燈果陣把幾火走去買Metz算數

想請教下原本想買24105gf4，而家出左騰龍28200，係咪可以放棄24105要騰龍仲好

睇你要咩
Range 28-200

畫質 24-105

同埋24 - 28呢段個分別都唔細

有埋10bit 120p 422就fit晒

最近想入手35-40呢個焦距
35 1.8同 Batis 40 呢兩支煩緊
一支就全開紫到爆 一支焦外起角
有無用家比下意見

唔好推薦健身馬比我

有冇人用緊zv1？
camera raw（lr／ps）係咪仲未support zv1既raw？

唔係冇嘅，不過睇死佢會放落A7S2後繼機度囉

到時R5出埋
罪大video仲點打R5同S1h

罪大根本係因為唔想打到自己d商用攝錄機先hea搞A7系個拍片
睇吓係R5同S1H夾擊會唔會逼到佢變招

新手淨係用過sony
其實其他廠個focus係咪真係冇sony咁容易用

影相 拍片 sony個focus算係最快同穩陣
不過我拍片用mf 其實無乜所謂

扭腳濕咗水會扭唔到鬆緊

個人感覺啪腳快好多，扭又要睇扭得實唔實
但啪腳好似少D款

咁我又覺得扭腳似乎快啲
開閂果陣都可以一野扭哂幾節

可惜枝70-180裝唔到增距鏡，否則影F1應該唔錯

其實依家先嚟買sony 70300G會否不智？
一嚟已經係係4年前嘅鏡，二嚟又怕嚟緊副廠又會出差唔多焦距嘅新鏡
但依支70300G焦距長得嚟夠輕，又唔使過萬蚊，真係好心動

信我 直接a7iii 特別低光室內 ff好太多 仲有操作感
我a7iii轉a64 宜家好後悔
想轉翻上去

要考慮埋28-200無防震
當焦距越遠時可用性就越低

睇用途
70-300二手都5500-6000
如果用得多長焦不如直接買100-400
畫質差勁遠

不過如果只係看門口同集齊焦距入下都無妨
*70-200f4整體係sharp過70-300

拍vlog不如買佢拍片用果部啦
雖然得24mm

我用70200GM冇增距，用手動對焦影。成功影到係真係開心嘅。
但裝左增距都要有起碼2.8先可以影穿個鐵絲網

我自己咁唸啦，如果影郁既野，有沒防震都唔太大幫助，點都要推高快門
呢支鏡如果夾73，我覺得係幾好
主用28至100，100以後是bonus影日光風景

我問過騰龍，此鏡夾R4 有沒review睇
佢都好耐心解答我
簡單d講支鏡夾R4大sensor要收光圈先會滿意，因為我用緊2470GM夾R4 用2.8影唔滿意（夾73時2.8已經係好sharp下），呢支會更加比下去，所以我一直唔敢出手 或者遲下平d或者有review睇完會出手
老實講唔好講騰龍d鏡得唔得先，起碼佢CS答客既態度＆知識幾客觀及有禮，真是用開相機既人解答

總結：
R機用24105
73／72就28200

唔該晒樓上師兄解答 我係用73，琴日最後都係買左28200，落街影左陣覺得支鏡對焦都算快，不過支鏡個對焦環就扭黎扭去都唔係好識

利申：攝影初哥

仲係糾結緊入70-180/70-200f4/70-300邊枝好

有現貨？

會影人像+客串微距 70180
想影遠啲 70300

70200F4個人覺得無咩值得考慮的點

要放大率 -> T70180 / SEL70300G
要內變焦 -> SEL70200G
要大光圈-> T70180

其實最後都係睇你影人多定係影風景生態多

理論上係
但好睇你認為郁既野係去到邊類

係Sport？定細路跑動？
就算你攝既影像係要用快既快門
咁依類相用鏡時都會有一定幅度既擺動做追fo
無鏡防一樣好易震

如果以日常生活果隻條件
150mm都好易震
我用135gm夾r3
快門有時去到200放大都微震

何況真係影慢野
有鏡防快門可以再慢幾級用低d iso
實用性大好多

所以我推24-105

平囉支70-200f4二手見過4300
以有防震長鏡仲要白色我覺得都抵玩

小弟用緊A7ii 想平平地買支wide 既定焦 預3k內，依家用兩支啱心水：

1:samyang 18mm f2.8 af
2: tamrom 20mm f2.8

呢兩支好難選擇（都係2k7)，上網睇評測，18mm個支輕少少同wide少少，但無防塵防水滴設計，20mm 個支有防塵防水滴設計，仲可以當微距用，我自己支身有支sigma 24-70 f2.8 dg dn
,所以希望大家可以俾少少建議

我會買samyang wide angle 2mm爭好遠+tamron嗰支對焦好慢因為佢係成支鏡筒郁去對焦 仲要係A7ii

琴日放哂套canon就入咗部a73+1728 好爽

想問下有冇啲配件係一定要買
暫時我自己諗住買rode wireless go支咪

A6400 都係多noise

menfrotto element carbon
星際唔知仲係咪九舊幾

上四寶留左支

下....用幾多iso 先？你用乜鏡？

試下放原圖上嚟
樹裏面個張係唔中焦
其他都叫正常
試吓響LR做下denoise會好啲

Denoise左啦

iso 6400
70350G

有日光你做乜用高iso 呀？下次set 低d iso 影

今日陰天呀

影呢啲細雀要起碼1/1600 秒快門
過iso係走唔甩

300mm, 500快門都比多佢啦

我早個月都諗咗好耐！
但最後痛少少一步到100-400gm！
而家開心使用中
70-300對焦慢啲，你上showroom玩下

推100-400
我之前都係考慮100-400定70-300
最尾都係揀咗100-400
係毒氣室試過支70-300
用落A73到
對焦由遠對返落近好慢
畫質又麻麻
不過都係要睇荷包負唔負擔得到

呢隻撚屌雀好活躍

500隻雀彈一下就會有殘影ga

有冇可能出枝12-24f2.8既鏡....

我用1/250影

明顯唔同機唔同鏡

有時啲野講運嘅啫
你好彩嘅佢咪佢定定
唔好彩嘅你機都舉唔切佢就走咗

係時候買200-600

冇記錯6400iso
仲落左1.4x

Looks fun for LR

枝野個散鏡真係怪怪地
睇落好smooth好舒服
有時好似呢張咁好油畫feel

我覺得一時時

好dirty

除咗呢樣野真係冇咩缺點
對焦快 利 內變焦

我印象中係用好高iso

SEL200600G
ISO125, 1/500s, f/6.3

SEL100400GM
ISO1600, 1/160s, f/5.6

如果樓主本身諗住影靜態，可以考慮用DMF初步對焦後再扭到隻眼SHARP為止
畢竟自動對焦個判準係計Object最前端嘅位置，好多時個自動對焦會落左去對翼上面先
另外如果明知天陰就無謂出去推高ISO了，莫講話APSC機，就算FF機配100400GM或200600G係有雲陰天都係輸蝕要推高ISO換更快快門或更細光圈（始終有時要至少收一級光圈先更Sharp）

呢隻Gel頭雀中既欣宜？

屌你好撚正 set好哂後單手執Lr

季節因素
啲雀食到成個波咁過冬好可愛

今日都係玩燈制多
訓陣算

錯po自膠

好可愛

我係落雪地方都見到白鴿隻隻變左個波唔識行咁樣

係有塵果隻dirty

如果去海邊，海鷗仲會好活躍爭食
其實冬天雪地啲雀會停耐啲或飛慢啲，升經驗值幾好

一點鐘方向粒塵好明顯

PS掃一掃咪算

分期買鏡大家會去邊間？

自己打上去card center, 免費就去返Sony

冇光又想少noise腳架呢d唔懶得

部73機身入面有怪震，是否gg

可以考慮下呢舊野 淘寶會平好多 叫做暫時解決得黎又夠原始既野

枝24105無啦啦影影下相壞左 一時認唔到光圈一時又對唔到焦 好得人驚 過一日之後認到光圈但都對唔到焦 18年5月買落 好彩之前續左1年保加上網登記有多3個月保 又會用左2年1個月先壞 如果唔係枝鏡都gg了 有無巴打知咁壞多數咩原因導致

試下清潔鏡頭同機身個接點

唔關事啦 上左去Sony 整了
計埋cs total 3個body都認唔到

想知道有保養要加幾多錢整？

我唔知道呀早幾日先拎去整
有保養suppose 唔使錢呀如果唔係人為損壞 如果唔係點叫保養

正路都應該唔洗
不過有時24105 好似個反應唔夠敏捷
當然我都知GM一定最快

會唔會係每日第一次關機果時個自動清潔，快門葉落一落再上返咁？

點解可以SHARP到咁
用咩鏡影？

咁快壞

35mm 5k budget 最好選擇係咪都係sony支1.8

最好既option

有冇人用過apsc支35 1.8
想知好唔好用

有冇師兄用緊T28200

之前有優惠買咗
幾好用下
但想再買支廣角d

幾錢？ 點解sony 好似冇哂水貨賣

唔係要超廣12/15既 龍仔支17-28交足貨
又細又輕願意帶出街先係好鏡

2千尾左右

600+1.4,其實夠近又落腳好難唔sharp

真，尤其唔使調焦。。。。

用a6400?

二手啦

a6400

電位附近震

落埋1.4對焦快唔快

加2x先有d分別

女朋友唔見咗我生日送俾佢嘅即影即有相機
依家佢喊到仆街 希望可以揾得返

黑色 instax mini LiPlay

C記轉會過黎 多多指教

想買返部

平平哋買過部囉

聽你講完好想賣走部 d500但拍片配鏡好大問題

換返200600都係慢架咋，得返f13,不過都快過dslr少少

會已轉A7R4200600

呢個組合用落有沒問題？

好撚後悔買左TAMRON70-180

後悔太遲買
螞蟻果張手動微距好似唔係對得幾好
因為趕時間....

旺角有HEART警
一定要影低啦，阿SIR咁撚型棍

BTW，支鏡真係好正
除左唔靚仔之外

追狗追到甩晒咁.....唔知係黑仔定咩

APSC 上full frame ge 巴絲會唔會放左部apsc
好疚結，怕唔放會冇用。遲下個價又繼續跌，套現買鏡好似好啲
但放左又怕遲下有用（例如影tele，A7iii crop mode 得10mp)

趁有價就賣啦
除非部機有升值潛力
唔係keep黎無用

我個fd部nex7 擺喺度封塵
通常啲人去旅行先問佢借

唔會放,懶得換鏡果陣雙機流重方便

有輕既ff鏡留
例如28f2 55.8 85.8
咁可以當副機用

加支sony 16-50kit其實好好用
又細畫質又唔差
如果你係6400有反mon留黎自拍同隨機都好

我會，套現好過

其實nex7真係好正， 期望佢有部同design既後繼機

睇完心寒一寒

自己跌，部機都唔好比佢跌

終於有人會用R4去試龍仔支 28-200

除左紫邊好似都唔錯？

dcfever廣告信一半先

等鬼佬review

仲叫廣告，肥花做review 通常倒米多
d廠多得佢唔少

講起肥花review，佢地有時真係亂咁黎
印象中有次係比較兩部一樣mount的機身，竟然插兩枝唔同的鏡去比較

香港冬天啲麻雀有無咁肥

有無人 係t 28~75 轉 左支28~200
求感想

印象最深反而係肥花review入面d鏡次次都勁多塵
呢樣mobile01就好好多

Sony confirms the A7sII successor is coming this summer! And says “Everything on this camera is new”

想快D出A7 III多d

其實都唔使對a7iiii咁大期望
之前睇過流傳個規格 再加埋你望下r3上r4
頂盡a74有翻芒同upgrade 下個芒質素就算

R4係咪將會有低像素拍攝 下下100MB一張相 買HD都買到破產

不嬲setting 有 不過得jpg
但raw 就full resolution

咁你買r4預左喇
唔係就買a7iii 都夠喇

睇自己習慣
我影風景,高反差, 高iso會raw，用電腦修圖
平時影小朋友大量相就jpg多， 影大頭就中size就夠，大多數都用大size影完過手機慢慢crop 簡單edit

仲有你影咁多張raw，講真去影一次真係有幾多張會滿意同鍾意，重覆或唔滿意就dele law

係，以前影相開一個folder再用viewer慢慢選都可以，轉左R4要分日子甚至時間folder,讀raw都有d慢

用uhs2 reader?

唔係，已經copy晒去電腦ssd,但太多太大files

咁可以買條evo 980 pro pcie 4.0 ssd 體驗下

買左R4需要學識放手
唔岩心水就要delete
以前73 會必留

可以唔放
只要你夠錢放係高階storage 到

但都係要換電腦

快d 買
遲下u 都冇得你買

儲定堆U儲定幾部相機就fatfat

佢同stephen嘅review有時真係南轅北轍

買多枝啦

A73幾多MB張Raw?

A73 uncompressed RAW ~50MBA73 compressed RAW ~25MBA7R4 uncompressed RAW ~100MBA7R4 compressed RAW ~50MB

大約係咁上下

唔玩FF機啦

真人真事，未用R4之前我都係用A73，去一次旅行永遠都會gen咗百幾二百GB RAW出黎

買左APSC後影相多左
旅行都去多左
Harddisk同SSD又多左
都係唔玩FF
A73都大成倍

A7R3 副廠直倒
係咪得美科抵玩?

有冇人推介隻類似黑卡既相機？

想隨時拎出街 可以袋褲袋個種
rx 100 仲有冇咩選擇

反工做bs 都會用到

見第一版的comment
FE 24-70mm F2.8 GM 真係咁差?

其實有出DC嘅大廠除左Sony都係得返C記同P記啫

同問

邊撚度有咁差

我自己玩咗6400一排，最近想買支人像鏡，見apsc鏡無咩好選擇所以想買支ff鏡

問題係我應該買SEL35F14Z定SEL50F14Z呢 計埋x1.5邊支比較啱？

C記囉
Apsc 有ricoh gr

r4 uncompressed raw 我係117MB左右

35.8 55.8 最好option

有冇人試R4用b40如何 想買支出街鏡 太重唔想拎出街

我仲係新手，介唔介意講下點解，我睇啲review都係話zeiss比較利

重 手感唔平衡
你追畫質可以買zeiss

sigma 56 1.4

想問大家用開咩tripod
啱啱睇咗 3 legged thing 好似幾好
主要係想要輕身 筆直2k內

lx100 ii

我都有諗過，不過佢太細支，手感一般，而且有少少膠

點解當初揀50.8而唔係50 1.4z明明後者係sharp啲

Otus 55 1.4又大枝 全金屬手感好 其他人見到就知你識貨 一次過滿足你三個願望

一步上頂
個價錢

咁佢嗰啲考慮因素唔關畫質事 又唔關錢事
既然佢都捨得用四倍價錢買50 1.4z 而唔揀畫質差唔多/好啲(用落apsc)嘅sigma56 1.4
咁我覺得畀50 1.4z多一倍價錢買otus都唔係好過份啫
德國蔡司 尊貴不凡

大佬吖而且話價錢唔係我嘅第一考慮因素，但係我仲係一個做緊pt 嘅學生
有冇啲10k左右嘅人像鏡介紹下

二手入枝56.4用住先
有錢再換

你嫌sigma 30/56.4細枝既
1. 放左a6400佢 入部a73加枝85.8/85.4
2. sigma 35.2/sigma 50.4

Sigma支1848出左價錢未

90 macro
一鏡兩用
第時上ff又用得返

昨日睇到有1位香港鳥攝攝影師試呢支鏡，初步見佢意見好正面，但係佢應該是用A9來試的

可惜沒得加1.4/ 2

淨計range幾抵玩
利申本身一支長焦都無

依家影相係講鏡頭大唔大枝嘅咩
咁我推薦 200-600
雖然600 得 6.3但係夠近嘅話景深效果唔會差過56 1.4

平gm一半
幾吸引
不過當時啲人話無反其中一個優點係鏡頭細啲同平啲嘅咩
好似仲貴過同級單反鏡咁

冇得加1.4/2 真係買唔落手

同意

r4 用24.4當埋35用

R4 + 24.4 & 50.4 已經搞撚掂，兩支當4支用

apsc就係想啲鏡細支啲，你就嫌佢細

用緊A7R4+SEL1635Z,轉龍仔支1728f28算唔算upgrade 左？

屌
個24105跌左落地
拎返見無穿無爛諗住無事
點知af 已經虧左
買左4個月到渣
係咪無得保養，要比錢整

算

入廠攪啦，一年內唔係有保咩

大家會唔會幫部機續保?
A73月尾到期，續保年費6百幾

唔續啦
壞左啱啱好可以出A74

你又啱 到時可能想玩R機添

心動不如行動
出發去毒氣室啦

咁又未去到心動，依家A73好滿意

釣住你

Nokishita spotted an article with the title “Hand-on preview of the widest-angle lens “FE 12-24mm F2.8 GM“. The article has since ben removed. I hope I can find a cached version of this. Please share in the comment system if you find it! Thanks!

如果真係出會放1635gm換佢

大家對支T70180有冇咩唔好嘅評價？

我試咗幾次，基本上都好滿意，唯一令我卻步嘅會得番10fps (A9)
70200呢個焦段，連拍速度都幾緊要

我用緊a7iii呀，應該冇影響？

其實入部A73body
大家係咪都會建議上肥花啲樓上鋪一筆過
係咪點都平過百老滙嗰啲

係, 大鋪同官方價差唔多
如果想分期上showroom 買應該差唔多價錢
上星期出左 連埋支T1728 係出面買 講下價應該都平百老匯一二千

請教下如果剛夠預算$20000或以內，入A73好定A7R3, 定A7R4?
A7R3和A7R4, 畫質和細緻度是否好過A73好多?

R4買卡買ssd

a7sII後繼機會有新冷卻系統 USH II slot 同埋944萬像是evf

換左R4要換埋電腦，有需要既連鏡都要換埋，但睇到相又會覺得值既

買a6400 body 襯咩鏡好
想拍vlog 同影相
聽講16-50mm係廢

入R4要换咁多嘢，但why鏡都要换? e mount不是全部用到?

明了

無，想要就買吧

s2470係咪仲未解決入塵問題？
想入支2.8變焦
2470GM - QC買大細
S2470 - 入塵
T2875 - 3.1 firmware 俾sony debuff
好難揀

支24 f1.8剛剛垂直跌落地，鏡片冇碎，但對唔到焦，轉左MF,有時會意認唔到有鏡頭，或者㩒左快門等一陣先影到相，大家有冇試過拎鏡頭去整？

人為
bye

24 1.4/1.8?

1.8

T2875用家表示升完無感覺

拎上去報下價囉，應該都幾和味

入R4一闊三大，諗清楚先好買

呢支勁

水貨整唔整？

Pm下佢 搵佢整過

份份中買過枝二手仲平

10-18 4
有gimbal可以上16-55 2.8 或16 1.4 呢兩枝冇防手震

拍片黎講a73同R3邊部好d

a73
可用iso會高啲

Passive cooling
Evf其實同5mp既會唔會差唔多

咁都係入A7R3算。thank

R3 apsc mode好方便

上fb見到2手24.4 gm 8k

全新先9k多dd

35 F1.4
二手7200 抵唔抵屌

迷上定焦既畫質

有冇人知 A73 過保
整mic jack 要幾錢

如果真係出10/12-24mm f2.8gm 或者會換走手上支1635gm

有相了 大燈泡鏡頭

睇返#403
service ok

6500加200-600好似幾抵屌

睇左,希望唔好太貴

有啲心動

心動不如行動

唔啦用緊70-350暫時都ok

多唔多師兄鏡頭會買水貨？
最近心郁郁想入支T1728
上去price 睇見水貨平成千幾蚊好吸引
但驚qc可能唔好
有冇有買開/ 買過水貨嘅師兄可以解答下？

另外試過上去某啲舖問有冇水貨賣
佢地話淨賣行貨冇水貨
但明明price佢行貨水貨都有報價
係咪有咩特別渠道先買到？

騰龍唔好買水
水你俾錢佢都唔會幫你整
行有五年保

sigma16 f1.4鏡頭內有塵，未過保養有冇得免費清塵？

趁機問多次先，85GM $9990點睇?
本身諗過100STF，而家睇落85GM又唔錯

用緊咩機？
預左對焦會慢d, 如果本身沒85，去馬啦

主力R4，有部A7M3 spare
手上AF定焦鏡85打後都冇 (除非拎住50開APSC mode扮75 )
反而有枝蔡司MP100同Leica 90都係MF
(本身覺得Leica 90少用又同MP100撞range都準備賣走 )

二百六百真係太重太大
70350算啦 起馬領到出街

200600 D女見你咁大碌好濕哂
係指你大汗

有嘢想問一問各位巴打, 黎緊去元朗信芯園影太陽花,我想影啲大光圈人像,咁猛太陽係唔係要用ND FILTER 定要帶其他嘢?

電子快門可以去到1/32000s

睇下你位MODEL企個光源位
主要帶反光板

樓上講緊1/32000S 係咪A9 先有?

咩料,ND filter影人
帶閃燈補光啦

下個po放係#1啦呢個，日經來

放啦，我最少都答過呢條問題三次喇

早兩星期去大太陽都係 f2.2, 1/1600
你唔好中午曬到仆街個陣去，4點左右啦
諗下點避下人重好，成百幾人係個花田度

拎135gm去影咪好難搞

帶左55同85，最後都係85多
135行太遠可能會有好多大媽見唔到你影緊，係咁行黎行去

比我會用85

樓主應該想問日光日白大光圈會唔會over/點解決

咩閃光燈咁勁贏得到正午太陽？

巴打,係呀,我表達得唔好,我想問一問可以點解決?

我試過用1/32000s快門
如果你唔係A9就1/8000s
再睇吓需唔需要收光圈
不過建議唔好正午時間去

等陽光走 / 收光圈 / 較快快門 唔駛咩nd閃燈啦，咁咵

人地拍片焗住1/50快門先落nd
你影相1/8000其實都好夠用 唔夠用咪等雲/下晝

上年買左枝Batis40之後就冇用過55
但又覺得55係枝好好既鏡唔捨得放
好撚矛盾

龍仔邊度買平？

Batis 40係咪真係好正
我都想買支35mm左右.. batis40 好似勁好評 但冇人放二手... 一手又好貴
定買loxia35

除左做freelance之外我基本上冇換過鏡
利申唔用變焦鏡
打算遲下買部snapshot機 未決定GRIII 定係X100V
之後再買枝GM24

我R4 仲諗緊b40定聽上邊講買24gm 開apsc

好難揀
但我係想要多部唔係太大部既fix lens 機
因為覺得太重

日本

我都係因為支Batis40放左支55
同樣覺得55係幾好用，影出黎個成功感仲好過b40
但b40個焦段啱用啲
所以都係要忍痛
不過55二手市場從來不缺貨，真係需要或者心癢時再買返黎玩都得

a7R3在選用14 bit raw的時候，可以達到9張/秒的速度，但是只能連續拍攝30張左右（基本每次測不是30就是31）

r3 好似係唯一sony 機連拍有14 bit raw...a9 得5 fps..

上完show room試鏡
想賣24-105換85GM

如果15000筆直
會建議買a73 kit set/買住a7r3 淨機加廢鏡先？

原本有咩響手先

得部專業攝影手機 se

有無收到email
去水魚party ?

官網個 $9990 優惠
A6400 + 10-18 f4 鏡抵唔抵🧐🧐

想買多部袋仔機
大家覺得x100vor rx100iv好啲

有冇人會買sigma支1848?

收到，係咪多數貴過街價

大部份都係
但有時計埋coupon
有d可以同街價差唔多
但可以用分期大法
賺埋信用卡績分

最右邊

純好奇，APSC點解唔買富士，罪大明顯集中資源落FF系統，罪大APSC唔知會唔會變孤兒仔

咁又唔係嘅，佢啱啱先出A6100同A6600
之前又出左兩枝1655同70350

想知有乜鏡廢過kit?

有冇70-300用家講下有咩感受
想買支tele 影風景，同可以影到下賽車（開返關嘅話）
諗緊呢支定sigma 100-400 (GM太重太貴）

24240?

焦距屌打左

50.8

同問

本身睇緊a73，但見官網果a7r3清貨套裝好似好抵

套裝即係kit set

70-300應該會冇咁好賣，出左100400

買得起直上r ,就算a7iii 已經夠你用，你都會諗住個r

數唔數毛?唔數就a73

btw我用用下a73放左換r4

都係諗住收二手... 巴打影咩多？

影人多，唔急，我等多幾年先再收都未遲，想收支70180多少少

換得起storage同sd卡咪r3
我a6300升a73 raw檔大左一倍我已經頂唔順

將買r3嘅budget+sd卡+ssd嘅錢加埋就可以買支2875 冇後悔冇買到r3

Price 嗰啲買鏡 宜家仲有冇伏

有枝SEL24F18Z蔡司定焦,岩APSC機 (A6400,a6600)
平時好少用, 想平平地放左佢,有興趣就搵我
TG: ufcfan

70180唔夠zoom, 比A6300用有oss 又唔掂..
等遲下出左sigma 100400 睇下有冇comparison 再決定算

同星際差唔到好多錢 咁不如去星際買

膠攝好快拿到手，你有冇睇，同70300做比較

睇左呀 但唔係好詳細咁 未落到決定
而家二手70300同sigma 預售價差唔多錢 好難揀

same here

今晚10點發佈 標價大約3000美金

咁撚貴屌你老母

1635GM 都19k HKD la

原來FE 12-24mm F4 G都成皮野

信仰呢家野真係

唔執着原廠嘅話Sigma 14-24DN都仲平過佢

70-180真係好撚正

買咗？

但執著重量應該唔會買佢

咦sor，啱啱先留意到12-24 F4 G個重量

大家慢用

要加1.4/2麻煩買番G Master

有支買左兩個月35mm 1.8 想放，有興趣pm~

買ef版加mc-11用到1.4

12-24 gm有售價未

2998

大家覺得去天祥訂，依個價抵唔抵？
定係等公開發售，街價可能會再平啲(但可能就冇B+W送)？

睇完膠攝玩呢枝 幾過癮
唔知買埋個脚架托幾錢

之前睇追焦真係唔係咁夠快，睇定D先

24-105 f4 同 tamron 28-200 大家點揀？

我今日都買左

YUP
之前賣左支70200 4
而家買呢支仲爽皮

有無出去瘋狂影

唔係真事掛

我估官方價$23,888

R機 24105
A7,A9 28200

唔知幾時有香港發佈會

幾時有A5

當a74出，a73跌到7000就係a5啦

賣24105 換28200 會否不智
利申 A7iii, 有24gm, 1635z, 55z, 枝24105 未過保，仲有3個月

賣左1635換14-24 2.8 sigma

四寶買水貨會唔會有伏？
之前聽講係staff問題
咁quality 上 係咪正常？

Mobile01 呢篇T28-200 影得好好 ,J到出血

今日放工應該去落訂

1224GM la

好貴，多2mm

多2mm多好多

知

一枝夠買3枝14-24art

我都諗緊放唔放支t28~75 換 e 支
反正入黑我咪換番支t17~28 再上d iso 咪得/ 入支35 .8

里卡豆根本用咩都無分別
m43同ff都影到咁高質

我唔明點解佢啲相咁sharp
明明其他review聞相都無咁𠝹手

有1635gm 諗緊轉1224gm 定入支14mm定焦好

冇睇邊個出相,原來里卡豆
唔怪得D相既色水咁熟又覺得好鬼靚

構圖就一半半,佢好多相都係snap
我係鍾意睇佢d調色同文筆幾好笑

另外有個bloger 巷子裡的生活
佢d sony開箱我都幾鍾意睇

多謝巴打介紹！
我都係呢幾個月先睇多咗唔同既野
唔知道嗰位樓主原來咁出名

係呀 或者入黑都照用佢 但只用28-31呢個焦距 好似光圈都有2.8
我都有28-75但應該keep住先 看下門口

其實如果同時有2875同28200會否不智？
其實75 都有2.8既話留低為左影人像其實都好？

講起巷子裡的生活大大，最記得佢用200-600mm + 2x倍鏡影土星

尋日啱啱先睇完呢個review

其實買sony相機邊度會最平？係咪都係得四寶果啲？

我都有睇 真係見到個環
同埋佢成日公開處邢d女
Btw 雞排妹

如何一支2014年買嘅鏡
賣得貴過今時今日嘅一手價

而家望上天都見到土星

a6400 同 a7rii點揀好
會影星，人，景同埋拍片

出咗t1728之後 呢支二手5000都俾多

A73啦
Sony apsc無乜高cp鏡（最多sigma三劍）
A6400無防震唔岩做主力，做副機一流

A7r2就大舊
你買到都可能比人操到殘

不如儲多少少a73

A73都係貴上面兩部3k-4k
但影星可以高iso
影人對比r2膚色靚左eye af仲勁好多
拍片整體就吊打上面兩部啦
係衰個mon差d

R4 + 28200

等左呢個表好耐，結果都唔錯

各位大大
大家好
小弟脫坑好幾年
最近又想重新洗濕個頭

以前影開風景同星空
黎緊化骨龍出世都無可避免影下佢
最近做下功課發覺已經脫節哂
原來已經出到a9

我屬意應該都係A7R3
Pixel高d，影星空相好用d
但鏡方面有咩好推介？

24105G就應該一定要
1224 支新GM點睇？

同埋依家副廠方面有咩鏡頭係推薦？
（仲係火坑時未有副廠FE鏡）
脫坑時係A7一代年代

咁我a7iii 夠曬做啦

夠晒有突啦
我之前73用2470GM 全開光圈都幾滿意
而家用左R4 要收一收先ok
但係crop相空間太大啦

睇完呢個報告，遲d真是會買返支28200玩

1224個價應該成兩皮一支喎。影星我用1728，要wide d老娃15/2

24105 ok既，一支過佢係好選擇，夜晚影補多支定焦就ok

6400 我覺得 18135 70350 16.4 三鏡夠做哂

a6400有咩靚既微距鏡介紹?

tamron 果幾枝算唔算

2470gm都要收
咁呢支28200點搞

18135算係近期靚鏡
做到300幾g畫質又好
70350對比70300用係apsc係sharp d
但心態上我會揀70-300 or 70200 f4（70-300 for 上FF，70200為白色型D）

如果比我就18135+Sigma 16＋56就fit晒

想問下而加入手A73 + kit
定等佢最新機降價買 聽朋友講就出 唔知真假

我上年12月買個陣已經傳緊話出A74
今日7月9都仲未出

同埋如果買 應該買a7iii kit 定 a7riii 好

個個都話買FF鏡，遲吓上FF有用，遲吓真係上咗上FF先算啦。APSC機用APSC鏡，實際好多

咪係 等A73降價等左半年

我想入T28 200, 見hkprice 有鋪頭現貨做緊51XX甚至5000
嗰啲鋪有無伏?會唔會係次貨黎?

都係平過官網價少少 應該冇事掛

揀得apsc就唔上FF啦

隔離都出R5
罪大幾時肯出A7m4

當個個以為佢唔會出既時候，佢就會出

而家吹到s2後繼機就出 等下啦

屌，換卡一定要去銅鑼灣搞
去左旺角白行一趟

a73 sensor入塵 f5.6已經見到
大家會點搞

想問買買機去四寶三陽有冇伏

a72 想升級 換 a7iii 定 riii 好?本身用定焦鏡同舊鏡為主

Sony 仲等緊咩

EOS R6 – 高感光高速 4K 全片幅無反：

• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
• 支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)

EOS R5 – 高像素高速 8K 全片幅無反：

• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
• 大幅提升操控性及相機反應

R6 vs a9

8級防震係咩玩法？

吹走佢

想問下a7iii枝kit鏡掂唔掂 使唔使補其他鏡 主要影人同景

handheld 10s

Recording Modes

Raw 12-Bit
DCI 8K (8192 x 4320) at 23.976p/24.00p/25p/29.97p [2600 Mb/s]

H.265 4:2:2 10-Bit
DCI 8K (8192 x 4320) at 23.976p/24.00p/25p/29.97p [680 to 1300 Mb/s]
UHD 8K (7680 x 4320) at 23.976p/25p/29.97p [680 to 1300 Mb/s]

嘩屌canon想點

交到功課，如果輕裝上陣，其實都好用
補鏡就睇你影咩

我會補支tamron 17-28mm , 或者定焦大光圈

正價買kit 就唔好， 收二手好過

識睇識CHECK應該唔會太大問題，不過記得目標以外都唔好買
同埋行一轉DB可能個價差唔多

咁一係二手body + T2875 + T1728?
我見正價kit set三陽四寶都係12k左右

body 睇你識唔識check 先得

睇你預算 , 龍仔記住買行貨

二手body係邊度買比較好

真心想知sony 點打R5 R6

沒有， 撞手神

價格戰
好似早兩年canon咁

A7SIII就出

r5 r6三合一咁打a9系列/a7系列

canon 百屌成材?
會唔會到sony變牙膏廠

8k頭啖湯而家就喺canon到
唔知部A7s3追唔追到
Btw A74呢唔出都出部A5吸下入門客啦

係咪就黎有發布會？

信多次罪大黑科技

影星影銀河 或者想拍下vlog
大家會揀 老蛙15/2 自家20/1.8定係T17-28
睇黎睇去都唔識揀
20.8好似又輕又爽 T1728就粗用啲但冇定焦咁靚？

另外其實A73同A7R3 差個兩千蚊
R3贏像素 73贏對焦點
係咪咁諗？

A73 高iso好勁

A7R3 crop mode好勁

vlog唔建議老蛙手動鏡
利申半年前想試吓拍vlog 老蛙15/2轉T1728
果陣未出20 1.8

手動應該都唔係好拍到野 好麻煩
20.8好似都幾易玩
係諗緊影星上面比起15mm唔夠WIDE

牙膏廠今次成支牙膏剪爛咗

我望住部A9II, 罪大係咪接棒整牙膏

A7r4都冇咁慘 a9ii

遲遲唔出A7siii
唔出A7m4
應該係睇住R5/6打
罪大大把黑科技
反而泥坑拎到乜出來
我仲好奇

近排睇下枝24105G
人係東京 買枝野都貴過香港買
2手又係貴過香港買水貨/2手
即刻唔想買

佢剪爛支牙膏都係變反現代水平，睇唔到有咩黑科技，當年A9 A73 出果時幾多人wow到甩較，A92 真係罪近幾年既牙膏代表作。
對家部R6 依然未追貼A73既性能，R5 個8K 我又唔覺得有幾多人會用得著。

不過今次canon 係拍片領域真係超越左sony 一條街，唔知sony會點回覆呢。始終本身canon 弱點就係拍片，sony 咁樣比人爬頭好影響銷量同市佔率。

R6未追貼A7iiicanon賣大包 1DXiii sensor 20fps

3支影星都夠做，只係價錢 / 重量 / 焦距同AF/MF既差別

73贏高感 / 價錢；R3贏像素，LCD/ EVF

我覺得影相 得20MP 真係唔多掂 ，同埋我比較對iso有要求，1dx3 個iso 同DR 都唔係A73 之上。

佢rf原廠鏡駁R5有八級防震同8K係幾勁，rf85.2做到手持2秒係幾顛既，但部野CIPA得三百零張同拍8K片有crop factor同一舊電錄得20分鐘就有啲弱點

唔係話no crop咩 ，8K 真係唔知點用得著 比起8K 我更加想要靚d既4K

8k
又要換電腦

其實用hood 保護前玉係咪已經足夠
UV 濾鏡成日積塵同水跡要清潔好麻煩

貴鏡實用filter
平鏡就由佢
b+w易清潔wor

Sony 送果塊好難清

sony filter我10年前已開始有用

lenspen
鏡頭紙
眼鏡布
我通常用呢3樣清潔

我冇用lenspen
覺得用鏡頭布都難清

貴鏡一定唔用
成皮野既畫質 竟然用塊幾百蚊既鏡去downgrade

只係怕有時怕d 沙/塵吹埋黎刮花前玉

唔好講咩貴唔貴喇
要quality 既咪唔用
要枝鏡安安全全既就點都會用

點定義一支鏡貴唔貴

鏡既十份一價買filter,不過平過3000或二手都唔會用

一皮叫貴 幾千叫平

咁我嘅鏡都係平鏡，咁唔用了

都唔明啲人唔要quality買咁貴做咩
用返24240/kit鏡仲抵啦

唔用即係高清左 屌打貴鏡

其實你用過咩級數既filter?

前玉有7吋買咩filter好

其實我從來冇用過filter
爛左花支咪買過支

諗住入坑買a73，想問原廠24-105 f4定係sigma 24-70 f2.8好 ，見價錢差唔多

咁你應該叫人學你爛左花左咪買過支

講真filter 影響幾多%有冇實數先

成像影響唔多咁裝上去為個安心姐

當然米皇級果d 就唔洗理喇
花左換過枝

上面條link有圖表自己找不同

不過filter係負責通光
鏡頭要負責通光 + 將光聚焦係μm計既pixel上面
單純因為價錢分野就判斷後者對image quality大影響就有點兒... 有點兒有米

我支1635gm 都係用緊h&y uv

A7r4 crop mode=a73

無所謂
自己鍾意啦

我會推FF只係因為sony依個牌子
因為我用a73 a7r4（開工）a6400（副用閒影）三部機
以畫質同鏡組黎講
如果淨用apsc揀sony依個牌係好唔值

sony apsc D鏡大部份差不多係nex年代出
原廠Apsc鏡仲要唔平
要玩apsc我會推富士

以前a6000果時都話同類無反唔多同類對手
但而家成街無反..
睇唔到Sony apsc有咩優勢會獨立買黎玩
拍片格式輸，無防震又輸，連鏡都要買sigma先叫好
咁不如上FF買1.8果D輕鏡
實物重量同大細唔會差好多

A7r3果時都feel到開始擠牙膏啦
去到R4同A92直頭講到明我係擠架啦，吹咩？

今次R5R6咁平但個spec咁勁
A74仲擠真係迫人轉會架啦
連個4k60p都未有
人地就玩4k 120p同8k

明明當初拋甩一條街
而家連富士都追上黎佢仲慢吞吞

A74都未出 可能同a73一樣嚇死人呢

點只超越sony
Bmpcc都過哂

而家人地R6已經幾乎等於A9喇喎
R5直頭已經睇住A7RIV黎食
連45MP都做到A9既性能
反觀罪大仲慢慢係度唧

A9II真係近年罪大唧牙膏代表作黎

張卡死左 保養係咪一定要上cwb搞

yes
旺角係冇撚用

A9ii真係離撚哂譜 失望之作
而家係睇佢部a7s

都唔知佢地係咪占卜到今年搞唔成奧運
唔係既話奧運年出部咁既野真係同自殺冇分別

兩枝都唔好 用龍仔28-200啦

我覺得佢反而係計岩時間出
知canon奧運前出唔到下一代機
就喺2020前出左A9ii先
而家canon出左
下年奧運前sony點都要比番啲誠意
唔係真係冇人用

A9III

請問副廠電有冇邊隻牌好小小咁樣

點解唔揀原廠

其實分別大唔大

爆炸炸死你有得告鳩索尼
副廠告碌撚

粒電好貴咩
成皮野買部相機
但唔肯比多少少買番原廠電

今日啱啱轉會先知要機充電 想買多粒後備電加充電器

冇機充電應該係a73啦

Ravpower 兩電一叉機

係

Thx

我用緊A73，本身用緊2875，亦有28/2同kit鏡，諗緊買龍仔呢兩枝，28-200同70-180。
因為想有返枝TELE 可以影下月亮。

呢兩枝其中一枝

180/200 crop埋唔夠做 除非龍仔出1.4x
/2x

其實都唔係主要影月亮既，係身痕想買枝TELE

幾多先夠影月亮？

Filter有幾cheap 啊？
用70-200GM為例，有23塊鏡片，賣成萬五六蚊
當一支鏡所有成本都係晒鏡片度，入面一塊鏡都值6舊幾水
但一塊77mm B+W都5舊幾水，仲要只係平光鏡，鏡頭入面果d又球面，非球面，超級非球面，成本高好多

最少400mm,要爆框要700mm

由佢出a7r4既spec黎睇
A74唔多樂觀

淨拍片計
R5拋甩a7r4幾條街

本身就算業內人有r3都唔會特別入r4
如果a74 spec追貼r5少少既
到時搵鬼買r4啦

thx巴打

又唔可以咁講
R4當時無乜對手
當然可以擠牙膏
依家對手強點會仲擠
其實間間都係咁
canon唔係有sony迫一迫佢
分分鐘依家仲推緊5D唔知第幾代
繼續單反
每代都擠少少
仲要遮光罩都要另外買

平時影600加2x都未爆框

28-200 買方便
已有2875，正路都係買70180

有部rx100m5a,想影timelapse，有冇方法去影內置冇timelapse mode真係好on9

賣2875再補少少錢入28200

70180對焦快好多，再加上大屋搬細屋，唔見一籮穀，我有2875下個目標都係70180

如果有2870 kit鏡仲使唔使補枝龍仔2875

呢個唔係補，係upgrade

但兩枝會唔會話用落差好遠

由一枝唔sharp 唔係恆定光圈
變做ok sharp 大光圈
你話呢

一定會，恒定2.8光圈已經屌打kit

而家入手1635gm仲值唔值個價
對比枝1728

我就係想28~75 轉28~200 但又驚無咁利但 睇下d 試相好似唔錯 1516 緊

冇用過，但睇嚟28200畫質都ok,但係個速度應該冇70180咁快，個motor唔同

我都係1516緊有一支去到200仲有5.6既真係未必會再買70180

想買28200,想問知唔知有冇黃店係賣呢枝鏡？
搵過窮記無賣呢枝。

70180好野黎，我長帶出街

唔認同R4果時無對手
S記最無對手係R2》R3
R3擠都仲忍到
但R4都仲keep住4k30p就過晒火啦
果時早佢一年出既xt3都4k60p
R2會C轉S既人有好多都係為拍片，如果淨影相C/S既分別都未去到會清倉轉會
咁既舉動明顯就忽視左因為拍片轉會班用家

由其D機身spec一早都己經計晒推出後果個效能
firmware都係改下bug同性能

我講咁多因為最驚sony會好似當年5d4咁
其實一早整好晒
但hold住唔出街
到唔對路要賣街果時先發現對家出咁勁既spec
變左明明遲出但仲係用緊粒DIGIC 6+

入左6支GM，睇住佢咁唔長進
真心嬲左

放心,奸狼而家係A74出前發功唧爆牙膏係好事, Sony可能會改變策略將原本plan好出嘅機斬掉重煉砌過新spec又唔出奇啵,你睇A7SIII幾次都係其他廠有新機出就押後,拖咗幾次咁耐到而家話夏天尾先出,A74有機會都會再改

睇佢s stand for what
但索尼無理由奧運年（雖然取消左）出部機咁撚求其

當時佢係無反嚟講近乎無對手,無乜壓力下鳩hea,而家情況唔同,奸狼一嘢發功出重拳,唔再由得佢咁撚求其

A9真係好撚過份
小改款咁就出咁

2020仲用sd card仲撚過份

R5拍片發熱問題真係幾嚴重

係香港長期30幾度溫度下會唔會得返7,8分鐘

呢樣抵俾人屌

可能會
23度環境下拍4K 30p超采樣 30分鐘都已經發熱

斬掉重練係相機市機好少見
一部成本唔平
而且賺唔到幾多錢
準備賣街其實點都起左頭一大水貨先
咁多貨就唔會砍
係睇佢a74最初設計個spec係唔係仲擠緊牙膏

但從R4
A9ii兩部都係小改款咁睇
我真心唔信佢會推部a74係比得上r5r6
咁樣同一條平價line殺左兩條高階線

唯有繼續觀望下先

A7SIII已經係砍掉重煉最佳例子,未出前P記S1一出部A7SIII即刻收返,之後又傳出嗰陣,P記又整部S1H, Sony又收返部A7SIII再砍掉重煉,A7SIII拖足咁耐係基於真係有對手有壓力情況下先砍掉重煉,A9II同R4係真係無對手情況下鳩hea,而家情況唔同啦,同級無反有壓力有競爭下仲鳩hea就等收皮啦

但你唔好唔記得佢索尼將a7定位係入門機黎

如果唔差好遠個個用kit len算啦

富士APSC有咩優勢 只係知人地講開嘅富士色

今次部R5 全能咁擠
有Sony R 系列 咁高畫素，A9 速度， S系 拍片功能
C記真係一鋪哂冷

再留力就摺得

nikon都未摺啦

外形靚之外 sensor用Sony apsc黎講係勁
apsc鏡頭焦距比較齊 大細光圈平貴都有得揀
Fujifilm當apsc係主力黎做
唔似其他廠主力做full frame 做apsc冇咁用心

緊係搵間好既廠去比啦屌
再講 得罪講句 你見人買機會意用nikon既都少左好多啦

但富士唯一缺點就係好撚貴

推,有冇人知

係依半年貴左
上年都仲正正常常

富士唔講色就係鏡群 基本各個焦段都齊 特別係816 等效1224

之前買相機富士好似無部有防震就無考慮
見佢出咗部XT4有少少心動想試

出左1224gm, 1635gm會唔會減價？

end game......

Rumored A7sIII specs recap

New 12MP stacked sensor with fast readout
records FHD 240fps, 4k120fps 10bit 4:2:2 and 4K120fps raw over HDMI
Looks pretty similar to a Sony A7rIV.
world’s highest resolution new 9.44 million dot EVF (QXGA resolution)
new kind of passive (noise free) cooling system
no overheating, no recording time limits
UHSII card support
announcement late July

It is a new 12MP sensor with fast readout. So no fancy global shutter
No overheating no recording time limit:

23度氣溫拍4k30p unlimit 8k30p 20分鐘

錄8K RAW會過熱嘅機，純粹擺低d數字話你知佢部嘢好勁，D fans好開心J，但又喺度講埋d咩擔心錄爆卡好過果d嘢

嘥氣
不過希望卒到Sony出d好嘢啦

香港夏天用真係10分鐘唔夠就rap得

佢post 係canon R5 既spec....

The past hours three Sony A7sII successor testers made it clear the Sony A7sII successor will not have such limitations:

“A7sii successor will not have any recording time limits”

No overheating limitations and no default recording time limit of 29m59secs. So if it comes to professional video use the Sony A7sIII will surely outperform the Canon.

講到sony 唔出8k or 4k 60 要收皮

問心canon 而家出r5 先有叫有貨
未出r5果期咪一樣傷盡canon 用家心

之前成日話sony 鏡貴， canon rf 鏡一出重貴過sony fe 仍然有人買

之前兩部FF無反唧牙膏同拍片閹到太不堪,缺點全部都係單反年代笑鳩初代A7結果最後自己都自打嘴巴嘅缺點嚟,被人笑到面黃,家陣難得生性肯一嘢踩爆支牙膏,之前嗰兩年谷咗咁耐精篤精谷到黃曬今次仲唔可以射撚爆佢咩

佢肯發功一嘢踩爆牙膏砌出勁spec絕對係好事,最好係可以一拳可以打傷Sony添,咁先可以逼到Sony咪撚唧牙膏,期待等緊日後A7R5會有咩黑科技

A7siii幾時砍掉一直都係傳姐
Sony傳聞如果準
就唔會r3先出過a73跌一次眼鏡
再到r4出都未見s3跌多一次

再講sony如果係會因為對手勁左而砍左s3咁正面既廠商
之後部r4同a92就唔會咁既spec都推出黎
（矛盾黎..佢會因為對手強而砍機重練..但轉頭又推兩部無誠意既機出...而砍既係三代機，但去到四代仲擠？講唔通）

純討論非罵戰

所以我咪覺得a74就算出都好難有r5r6既spec
佢真係咁出就玩死上面兩部
（雖然a73係有小a9之稱，但都係講緊貼近a9...但如果a74要跟r5r6 spec...就變左係超越a92)

唔好睇佢d機成日比人插
但canon市場眼光準到pk

好似Eos m香港鬧足咁多年
但全球銷量幫canon賺左勁多錢

所以講摺
Nikon gg都未論到佢

咁就睇佢下一步仲有無基本既4k60啦
由無反相機拍片spec唔係佢就Panasonic
去到今日連富士接近三年前既機都有既野
佢仲一直扣起唔係玩自爆係咩

Canon就係慢左轉無反
先一堆c轉左s或者雙修
果時我轉sony都係為左靜音拍劇照同可以拍片

如果canon都咁重手
Sony仲擠部a74
我諗大規模轉會都係遲早既事
試問唔睇拍片依點
Canon整體有咩輸Sony?

我對品牌無情意結
睇鏡頭品質..sony輸（GM qc差，我6支gm有三支整過，鏡頭光學水準絕對差過近年出既rf都算，連最好評既135gm都出現黑塵問題)
睇相機design同操作..淨係個touch mon同menu去到第四代都無改善就抵鬧

你話canon傷盡用家心
都係架
但佢仲有條單反比人留係度
反觀Sony
上左船先知佢係用手撐船既
邊個會唔鬧？

玩得apsc
就係為左方便同輕

Sony apsc機身係細
但佢d鏡叫得有質素既都唔輕又唔
選擇多就唔會人人推sigma三劍

而且富士直出色彩對一般人黎講討好好多
富士鏡頭整體品質又好過sony

為方便機身直出既富士真係贏晒
所以好多攝影師就算用唔同牌都會買1-2部富士就係為左機身直出

R3嗰陣同期嘅高像素無返機中,P記S1R,NIKON Z7,呢兩部對焦速度,連拍張數,性能方面係輸咗俾R3,咁Sony咪無壓力情況下先出咗R4囉

速度機方面其他廠方面根本就無A9呢隻級數嘅無反機,更加無對手情況下咪更加鳩hea唧牙膏咁出部A9II囉

A7S係拍片機,拍片為主,P記出S1之前本來已經傳就出,當時A7SII已經出咗有3年,的確係時候更新,但P記出S1係玩4K 60p,A7SIII即刻縮返（即係可能A7SIII本來都係想唧牙膏啦）,幾個月後又傳就出,點知P記又出咗SH1除咗可以4K 60P 422 10bit仲可以拍6K 30p仲要係有埋風冷散熱,A7SIII又縮,而家傳緊A7SIII仲有埋風冷散熱呀,明顯係因為S1H影響啦,仲唔係砍掉重煉？FF無反拍片機唔再係A7SII玩曬,連富士APS-C XT4都有4K 60p,咁嘅規格競爭壓力下仲點唧牙膏呀？A7SII出咗到而家都接近5年啦

所以邊有予盾呀！像素機同速度機當時佢係處於優勢咪唧牙膏囉,但拍片機唔係呀嘛！明未呀！

傳閒既野，當故事聽下咪算
如果一間廠因為人地出一部就砍，公佈另一部個spec又砍
咁佢永世都唔會出得到街
睇返時間軸，當佢真係如你假設18年中準備發佈
就算當年A7S3輸P記S1R/S1
佢跟返A7R系既出機速度而家都夠出到第四代
所以我都係偏向唔信佢有砍完重練

A7S2 15年9月
A7R3 17年9月
A73 18年2月
S1R/S1 18年9月公佈
S1R/S1 19年2月
A7R4 19年7月

都已經回落左好多啦

其實我覺得eos r都唔差
Canon個陣個鏡群如果再完整啲多啲選擇
個陣都食到sony唔少市場

對家出左
玩死A9都無計
其實SONY最簡單做法
拎部A9ii 閹少少
個頂改番單轉盤
當A7m4賣
4K 30P 都無所謂
賣得平就得
大把人完全唔拍片
拍片果班留番A7S3
R6定價19980
A7m4定價如果食A7m3個位$13XXX
A7m3官價再減到$10000以下
應該有得鬥下

加埋反mon同weather seal就正

A7m4 一出定價$13XXX 簡直無可能
A7M3 仲有咁多人買機減都唔會減得多

$13xxx街價
A7m3 依家官價都係$15990
不過官網買即減$2800
實際街價$12xxx

A7SII到今日出咗接近5年啦
就係因為砍掉重煉先拖到家陣都未出囉,點解拖足五年咁耐呀？就係因為半路殺出P記呢個程咬金打亂咗佢原本A7SIII嘅出機計劃囉

a72 換73 先定入多枝t70-180 / 1728先好
而家得1枝 t2875

70-180

我已經由Sony 轉會去富士，sony apsc真係冇前途
依家仲keep住一部rx100 M5

師兄建議邊間買B40好？

依家仲換A7m3？
一係等R6賣街執二手
一係忍到A7m4出先算

巴打轉完會感想係咩
btw 富士有咩靚鏡

仲有 sony apsc 對比富士真係咁差？
就咁望落鏡群都係差唔多
自己感覺係直出啲色唔係好得

富士有apsc大三元 Sony得1655

我之前a6400,依家xt3, 操控上好太多， 好多嘢可以手動控制， 鏡頭選擇又多， 價錢合理， 對焦Sony好少少嘅， 但係我接受到

鏡頭群差好撚多喎 呢個係我轉會最大原因， 顏色我又唔覺得太大問題影得數碼相就要識得執相啦

富士齊啲既，如果你冇FF情意結fuji係好選擇

我要推 17~28 先，因為個距包曬日常生活用，旅行都係長用佢多，但如果你影女多既 緊係70~180啦

果時我都係咁諗，所以canon 5d2 之後轉xt2 ， 但去左兩次旅行 頂唔住，最後又轉做a7iii ，可能ff 落番apsc 落差太大，我頂唔住

有咩分別？

但大電都係a73用先